% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Setkání členů ČStS}
\gdef\mujnazevEN{Meeting of the CStS Members}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Výbor společnosti}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}


%\medskip
%\noindent



%\textbf{Proběhla }\textbf{členská }\textbf{schůze České statistické společnosti }

\section*{Proběhla členská schůze České statistické společnosti}

Dne 12. 4. 2023 proběhla v~prostorech Českého statistického úřadu v~Praze členská schůze České statistické společnosti. Schůze se zúčastnilo 26 členů společnosti.

Členskou schůzi zahájil a~řídil předseda společnosti Ondřej Vencálek, který v~úvodu uvítal účastníky. Následně promluvila Eva Krumpová – 1.~místopředsedkyně Českého statistického úřadu (ČSÚ). Po přivítání účastníků hovořila o~aktuálním dění v~ČSÚ, zejména o~realizaci přezkumu (peer review) Národního statistického systému, a~dále o~probíhajících stavebních úpravách tří budov ČSÚ, včetně sídla úřadu v~Praze.



Ondřej Vencálek přednesl \textit{Zprávu o~činnosti České statistické společnosti v~roce 2022}. Zprávu doplnil fotografiemi z~akcí pořádaných ČStS. Následně přečetl \textit{Zprávu o~hospodaření České statistické společnosti za rok 2022} vypracovanou Tomášem Löster, který se z~účasti na členské schůzi omluvil. Dále pak seznámil přítomné s~návrhem rozpočtu na rok 2023. Docentka Blatná podala \textit{Zprávou z~revize hospodaření ČStS za rok 2022}.



\section*{Volba výboru a~předsedy ČStS}

Ondřej Vencálek poděkoval za práci ve výboru Petru Volfovi, který se rozhodl znovu do výboru nekandidovat. Poté stručně seznámil účastníky s~novou kandidátkou do výboru společnosti, doc. Zuzanou Hübnerovou, působící na VUT v~Brně. Členská schůze vybrala pro volbu výboru jako skrutátora Martina Pergela. Hlasovalo celkem 26 členů společnosti. Členy výboru ČStS byli zvoleni (v~abecedním pořadí):


\begin{itemize}
\itemsep0pt
\item prof. RNDr. Jaromír Antoch, CSc. (MFF UK Praha), 26 hlasů,
\item RNDr. Marie Budíková, Dr. (PřF MU Brno), 26 hlasů,
\item prof. RNDr. Gejza Dohnal, CSc. (FS ČVUT Praha), 25 hlasů,
\item prof. Ing. Jakub Fischer, Ph.D. (FIS VŠE Praha), 26 hlasů,
\item doc. RNDr. Kateřina Helisová, Ph.D. (FEL ČVUT Praha), 26 hlasů,
\item Ing. Tomáš Hlavsa, Ph.D. (PEF ČZU Praha), 26 hlasů,
\item doc. Mgr. Zuzana Hübnerová, Ph.D. (VUT Brno), 26 hlasů,
\item Ing. Martina Litschmannová, Ph.D. (FEI VŠB-TU Ostrava), 25 hlasů,
\item Ing. Tomáš Löster, Ph.D. (FIS VŠE Praha), 26 hlasů,
\item prof. RNDr. Jan Picek, CSc. (FP TU Liberec), 26 hlasů,
\item Mgr. Ondřej Vencálek, Ph.D. (PřF UP Olomouc), 25 hlasů,
\item Ing. Ondřej Vozár (ČSÚ, Praha), 26 hlasů a
\item RNDr. Marta Žambochová, Ph.D. (FSE UJEP Ústí nad Labem), 25~hlasů.
\end{itemize}


Předsedou České statistické společnosti byl zvolen Mgr. Ondřej Vencálek, Ph.D.
Hlasovalo celkem 26 členů společnosti: 24 hlasů pro.


\section*{Změna stanov v~článku 8, části (1)}

Členská schůze schválila změnu stanov České statistické společnosti v~článku~8 týkající se složení předsednictva výboru ČStS. Návrh na změnu předložilo předsednictvo odstupujícího výboru. Změna umožní výboru společnosti zvolit více než jednoho místopředsedu. Motivaci této změny objasnil profesor Jaromír Antoch.

Původní znění prvních dvou vět článku 8 stanov: 

\textit{(1) Předsednictvo je výkonným orgánem výboru ČStS. Je tvořeno těmito členy výboru: předsedou, místopředsedou, vědeckým tajemníkem, hospodářem a~zástupci sekcí.}

Nové znění prvních dvou vět článku 8 stanov:

\textit{(1) Předsednictvo je výkonným orgánem výboru ČStS. Je tvořeno těmito členy výboru: předsedou, místopředsedy, vědeckým tajemníkem, hospodářem a~zástupci sekcí.}


\section*{Odborná přednáška}

V~odborné části programu vystoupil doc. RNDr. Zdeněk Karpíšek, CSc., z~Ústavu matematiky Fakulty strojního inženýrství VUT v~Brně. Téma přednášky bylo fitování diskrétních rozdělení pravděpodobnosti pomocí kvazinorem.


